咁既條件想一個人買樓會唔會太大想頭

做左野已經一年有多
月入35k，最差情況每年加8%人工，唔需要比家用（但屋企亦冇能力比任何錢我）
4、5年內買唔買到一間住得下人既樓？（實用起碼300呎）

以前細細個真係冇諗咁多
到做左野先發現有自己既屋真係幾重要
同女朋友加埋約60k左右，但佢唔會儲錢同埋我又想靠自己能力買
不過會唔會係冇咩可能只靠自己?

［緊急］20:00 和你Shop x 黃圈：開飯啦！元旦促銷大減價 ！

唔好

等支爆

我兩個加埋190k都唔敢買樓
已經同錢無關
係無信心係香港落地生根
唔敢生仔育女

借9成,儲1成,買層600萬樓味得,我係咪真心左

睇你一個月儲到幾多錢
你同女朋友收入加埋實夠供樓
差在個首期 如你每個月儲一萬五
3年後大西北300呎應該無問題

唔會，一人一間都仲得，想做就去做

我一直覺得香港係我屋企
所以都係想落地生根

人工要好高先可以過到壓力測試

依家問4，5後買唔買到樓
不如儲左首期先講
4-5年後可能平好多呢

一個月儲到7成錢
當人工每年8%咁升，應該3年多幾個月就100萬，4年126萬，5年164萬

而我又有另外既問題
到我真係去到第3年既時候，應該就即刻買
定可以繼續儲住先，去到必須要買既時候(例如結婚)先再買會大路d

睇唔到難道
一個月2萬
60個月都120萬

5年後你around 50k 夠借5球

你可以買到6球樓

實買到 你仲要唔使俾家用
不過未必過到壓測 可能要屋企人/女朋友做擔保人
呢個時勢好難完全靠自己一個架啦講真

想問 要邊個地區同樓齡要求先，呢度已經可以差百幾二百萬

上車盤絕對可以

點解可以唔使俾家用 但屋企又俾唔到錢你
即係你哋財政獨立？

你人工升幅快過樓 應該無問題

公務員就是無敵，買盡佢

咩工可以每年加8%咁正

如果你真係有人工加又有儲蓄，5年內實買到

幾時移到民？

好勉強
而家買正常樓都600個
妳1冇野做個資金壓力好大
穩定工佢都ok

首置加保可以硬上，好銀行問下啦

咁移民啦190k

睇當時樓價
幾年後好難講